<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常 on 长街短梦</title>
    <link>http://localhost:1314/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 日常 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo 0.125.1</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 12:54:19 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1314/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>济州岛之旅&amp;团建</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/155/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 12:54:19 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/155/</guid>
      <description>最近单曲循环 你是我的风景_Live版_陈冰_赵磊_天赐的声音第五季_第7期 团建&amp;amp;济州岛 团建对于我来说挺难弄的，大家都不熟悉，然后还要装作很熟悉的模式相处，只不过近些年来认识的人多起来也就习惯了这种相处模式，万幸这次的旅行还是很顺利，和其他几位同事关系似乎更加紧密了，从平时的不认识不打招呼，到现在的大家有说有笑，还是蛮开心的，这种互帮互助的感觉。&#xA;行程因为人太多的缘故吧不能兼顾太多的人，于是天然的形成了我们几个年轻女生一起玩。行程第一天抵达济州岛已是中午，因为赶飞机的缘故，我人都是蒙圈的，下午大家没什么安排就是去逛逛酒店周边，去了济州岛比较著名的集市，济州岛比较著名的就是当地的橘子，所以到处都是各种橘子周边之类的了，同事说好像来到了义乌小市场，哈哈哈。&#xA;晚上在同事推荐找到的宝藏酒吧，特别有氛围感，我会爱上这种感觉，旁边还有几个外国人在肆意闲聊，看他们笑得很开心，很有趣。 第二天的行程就是满满当当的了，先是几个人一起包车去了柱状节理这个景点，只不过我们遇上了一个比较好的司机大叔，充当了我们的导游，带我们去逛了当地博士搭建的土房子，还有寺庙，当然我们几个人都没有把这些景点列入参观的过程，但是司机大叔很热情的帮我们带到了景点，但是事实证明司机大叔的安排非常nice，那个早上我们见过了在小红书上没有人推荐的当地特色，总之惊喜太多。 我竟然抓拍到鸟了，但是很模糊，也很兴奋。 寺庙是需要拖鞋进去的，同事打趣说不拜了，很难来还愿，我们几个逗得开怀大笑。 岛上随处可见这个石像，司机师傅说是岛上的守护神，如果左手在上的就是武官，右手在上的就是文官，岛上石头很多，而且都是那种有孔的石头。 在去到柱状节理之前五门还去到了一个海水浴场，海水很蓝，还伴随着沙滩，但是我们因为担心沙滩是酒店私人，所以没有下去。最让我们几个人大饱眼福的还是柱状节理的石柱石头，伴随着湛蓝的海水，简直美得让人窒息，很遗憾的是因为我担心行李太多不好拿，所以没有带一个大镜头没有把这些美丽的景色留下来，也许这是我最后一次去到济州岛了。柱状节理因为太美所以我们停留了很久，中途还遇到了三个应该是旅行社的人，其中一个老人（我估计是他们俩的领导）非常热情的上来就要为我们介绍柱状节理的历史形成原因，什么柱子的孙子，什么柱子的爷爷，这个韩国老爷爷的中文很好，据他自己介绍说是因为在中国的深圳当过外教，所以中文我们几乎是无差别沟通了，结束了还给我们他自己写的文字留恋，发生一个比较有意思的小插曲，因为济州岛信教的人群较多，所以当时当他拿出一叠教科书的时候夹杂了一本应该是宗教的书籍，把我同事都吓坏了，以为这个老爷爷要开始传教了，但是我们后来分析过，可能单纯是因为这个老爷爷要自己学习宗教，所以有那本书，应该他给我们介绍景点的目的只是为了介绍他的导游服务。 早上的惊喜已经给我们行程带来了很多快乐，下午吃完饭大家一起做集体活动，我们几个小伙伴又开始去著名的牛岛，鉴于我们是车和人一起上船，所以体验感直接拉满，上传之前贴心的司机师傅还给我们买了虾条，看到虾条的时候我们都很疑惑，师傅说给海鸥吃于是我们满怀期待的 上船等到海鸥的光顾，上船的时候因为我们几个大馋丫头忍不住打开吃了，只不过那个虾条是真的好吃吗，还没等到海鸥我们已经吃了一半，但是比较遗憾的是，海鸥下班了，所以那包虾条完美进入我们的肚子。牛岛真的很值得一去，让我们同事最喜欢的就是那个砂砾般的沙滩，我从未见到过一个沙滩全是小砂砾，海水清澈见底，即使脱掉鞋子走在海边也不会把身上弄得一身沙子，这个沙滩给我感觉就和济州岛的人和环境一样，很干净清爽。于是在我们仅有的时间我们待在沙滩的时间最长。由于下午六点回到陆地的船只就不会开了，所以司机师傅带着我们很快的出岛，岛上只有一个超市，人口就只有一千来号人，我们很震惊于这里的岛民在五点就早早的关上门店下班了，在这个骑行环岛12.5公里就可以走完的地方，他们下班之后干些什么，又会有什么样的消遣方式呢？我想，那是一种在我看来寂寞难耐的生活节奏，习惯了城市里人群热闹非凡的生活，重新体验这种下班回家只能看电视的节奏，我想我会做不到。 我们坐在车里自嘲牛马来看牛马了，当然司机师傅说不是因为岛上养牛才叫牛岛，岛上最著名的还是种花生，师傅极力劝导我们说不要买岛上的花生冰激凌，因为并不是真正的花生做的。 那片让我们无限驻足流连忘返的沙滩。 我很喜欢这个夕阳。 这个峡湾有个沙滩，好像来到了大洋的另外一头，很震撼。 没有来得及攀登的日出峰，日出峰是应该是早上来看的吗，哦，我们下午来的真巧，日出峰有免费路线和付费路线，但是不能带食物攀登，我们几个人在外面只能把零食吃完就走了，哈哈哈！ 第三天回到市中心逛街，因为离机场很近方便赶飞机。司机师傅贴心的安排赠送我们一个临时的景点，本来是去汉拿山（济州岛最高的山，也是韩国最高的山，前一天导游介绍的）公园的，但是师傅过来的时候那边出车祸了，所以我们来到这个有大片绣球花的公园，真的很美，公园内部有好几个花室，从来没有见过这么大片的绣球花，美的不可方物。 这个就是我们的司机师傅，小伙伴几个一致觉得这个照片很有氛围感，算是我这次的得意之作，拍了几张，然后赠送给师傅了，在这次旅行中，师傅总能带来惊喜还有很贴心的安排，才让我们这次的旅行更加圆满。 这两个厕所现实看很有趣。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>推荐一个视频博主</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/141/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:52:21 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/141/</guid>
      <description>Links，一直都很喜欢的旅游博主，每当感到疲惫或者无聊的时候就会打开看看，心灵暂时舒缓，内心得以荡涤，所有的疲劳烟消云散，视频每次最后都会小小的感动，对于城市生活疲乏的年轻人是一个不二选择的“电子按摩”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>何处不焦虑</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/140/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:27:56 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/140/</guid>
      <description>自从法院实习结束之后就一直陷入了找工作的怪圈，仿佛面试都一大堆，但就是面试结束之后就杳无音讯，每次面试的时候侃侃而谈，好似你就是他们需要的人，结果回去等通知就是没下文，面试久了之后就会感到疲惫有时候只要让我自我介绍我就会感觉心如死灰，中途一度觉得今年找不到合适岗位的工作，前一个月想着要不再找不到工作就直接先进电子厂打工算了，只不过这只能算我的最后选择，我以前在电子厂做过暑假工，我知道工厂里面多累，里面的人员多么复杂等等，庆幸的是我虽然一边焦虑找不到工作，但却不排斥去做一些体力活，当然源于我对自己的认知比较清晰。&#xA;毕业回家在家里呆着还算惬意，父母不急着我找工作的事情，一方面是他们不懂我的工作性质是什么，一方面则是他们觉得我已经毕业了，家里面就不会多一笔我学费生活费的开销，当然松了一大口气，只希望我在家面开着空调躺着就可以了，当然前提我必须在家里保证吃完一日三餐，每天在家里等着父母下班回来吃饭，之后在村里和亲戚朋友散步，看着日落的斜晖吹着田间的晚风，去各个池塘里摘荷花打莲蓬，如果可以的话我真希望这样的生活多来个几十年。其实真正一直感到焦虑的那个人反而是我，即使我才毕业一个月的时间，去面试的时候还是会很多人事会问我这一个月在干什么，秋招校招的时候又在干什么，这些问题就像紧箍咒一样牢牢抓紧我，很多不必要的问题我都会感到疲惫，以前总是和别人信誓旦旦的说自己走的每一步都算数，就算有多少不如意自己也不会选择后悔，但是这几月的折磨会让我对去年做的一些决定生出一些悔意，如果当时在上一家公司实习的时候选择继续留下会不会就不会出现后来的这么多不如意，既能有一份和自己专业对口的工作，又可以在一个大的环境下步入职场成长，但是现在依然回不去的，没有后悔药可以选择，或者是当时的我太别扭，当时自己不知道会酿造如今的局面，回首当时已惘然。&#xA;很多时候我其实内心会埋怨父母，会觉得他们目光短浅不懂得我如此辛苦的博取未来，只要我选择在外地待上个几天，他们就会不停的催促我回家，觉得一个人在外地的大城市消费太高，但是一方面就业就是如此，如果你不选择千里迢迢的去线下公司，公司就不会答应给你机会，这样类似的在转折期间所有的矛盾激化，家庭里的矛盾以及向外寻求更多的矛盾，痛苦是必然的。就像当时我还没离开学校的时候一个人悄悄坐着火车选择去深圳那样，我没告诉父母我去了哪里，如果告诉他们那必将深圳之行变成”痛苦之行“。&#xA;那天我依然决然的选择投递宁波公司的简历，我想这就是最后一搏，其实找工作真的不难，但是一直寻找不了自己合适的工作，既想要自己能学到东西，又想要公司制度管理以及人员管理，加上像我这样的学历背景，几乎就是痴人说梦。周一去面试宁波的一家规模比较大的公司，主营业是汽车零配件，但是岗位是采购工程师，之所以将这个公司的面试看得比较重要还是考虑到很多方面，比如公司待遇基础的双休、五险一金，包吃包住，住宿条件很好还是双人间大房子，加上公司做汽车零配件我觉得这是一个发展前景很不错的公司，但是面试下来一堆领导面试我不仅加上英语口语面试，当然英语口语面试很简单，但是就是面试的时候让我感到不愉快，比如那个最大的领导几乎就是把我全家问了个底儿朝天，made me feel so embarrassed，但是线下面试体验很好，几个领导反而是笑嘻嘻一脸很和蔼的样子，估计是因为我在说自己的薪资期待的时候不小心说低了自己的薪资，少说了一千，因为当时我想着免费宿舍我就降了一千，但是我面试结束之后恨不得狠狠抽自己几个嘴巴子，因为线下面试的时候几乎就是闲聊了一下就当天给我发offer了，说明对我相当满意，不应该少要的。本来想着下个星期一就直接入职了，但是就是收到他们公司的第二天就收到了另外一家宁波公司的面试邀请，而且对方说只需要一天时间搞定入职事情，最关键的是我最期待的岗位，所以我又屁颠屁颠的选择坐公交转地铁然后再转公交花费差不多4个小时的时间去面试，这家公司的效率确实很高，人事面试问几个问题，然后用人部门两个领导再面试，其实面试我的这个领导估计是年纪比较大了吧，不太懂面试的一些常规性问题，主要是我被面试pua习惯，我以为总会遇到一些刁钻的问题，所以我没抱太大期待，毕竟我已经有一个我自认为很不错的offer保底了，这个领导不按常规出牌，一直是他不断地输出，我也不知道我是不是昨天心态特别放松的原因，面对他的问我的一些专业性问题，我竟然能够反应过来并且回答的他很满意，回来的路上我都感觉不可思议，因为当时面试结束人事就直接给那个领导签我的入职同意书了，人事希望我周末去公司这样好周一直接入职，面试完整个人都不敢相信要入职一家公司了，虽然公司待遇和上一家公司天差地别，加上本身公司和工厂连接在一起的，所以会条件比较差，而且因为领导明确说了公司一段时间比较忙所以会有加班现象，但是我本身更希望还是从事本专业的工作，我不希望从事一些可替代性很强的文职工作，不可替代性的工作才是我以后发展追求的目标，才能走的更远，为了以后上限更高吧，我还是含泪选择后一家公司。&#xA;当然，没有工作之前我感觉要完了，但是有了工作之后我感觉更完了，昨天我就已经纠结如何拒绝上一家公司，毕竟公司人事给我走了很多流程，而且在我看来上一家公司无论是入职什么的都更专业一些，所以今天不断地想着怎么样告诉人事姐姐，而且我还看到自从给我发了录取通知书之后他们的招聘软件上就把这个岗位撤销了，这让我感到更加愧疚了。&#xA;但无论如何，我还是作出了当下自己认为正确的选择，无论结局如何，我都希望自己能够坦言面对一切。&#xA;To be, or not to be.</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何有效制止打嗝儿</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/139/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:11:26 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/139/</guid>
      <description>打嗝是我们日常生活中不可避免的事件，比如说和朋友出去的时候，朋友想和你交流你却在一旁不停打嗝，甚是尴尬羞涩。&#xA;当然，我也在现实生活中多次遇到这种事情，幸好我的朋友贴心的告诉我一个小技巧才得以舒缓一些，这个小技巧就是，当你打嗝不止的时候，往嘴里猛灌一杯水进去，然后打住，分成七次慢慢将水吞噎下去，这个方法初始很见效，但是后来却不知为什么频繁不见效，今天，我分享一个亲测有效的方法，利用简单的呼吸技巧，帮助你在短短几十秒内停止打嗝。&#xA;方法步骤 自然闭合上下牙齿，轻轻咬合&#xA;首先，让你的上下牙齿自然闭合，但不要用力。然后，通过牙缝缓慢吸入一丝丝凉气，注意不要吸得太快，也不需要吸得太多，持续五秒钟左右。&#xA;将凉气引入肋骨中间&#xA;在吸气的同时，保持鼻子不通气的状态，尝试将吸入的凉气引导到肋骨中间空的地方，这正是膈肌所在的位置。因为打嗝的产生通常与膈肌的不正常抽动有关，将气流引入这里有助于缓解打嗝。&#xA;张开嘴，深吸一口气&#xA;接下来，保持鼻子依然不通气的状态，张大嘴巴，再深吸一口气，想象自己吞了一大口东西。&#xA;憋气并咽下这口气&#xA;在这一过程中，仍然不要通过鼻子呼吸，而是将刚刚吸入的这口气“咽”下去，想象它进入了你的膈肌区域。此时，你会感觉肚子有些胀，甚至很想将这口气呼出来。但千万不要急着呼气，坚持住！&#xA;倒数十秒，缓慢呼气&#xA;当你感到膈肌开始胀起并且很难受时，开始慢慢地倒数十秒钟，然后缓缓呼出气体。&#xA;总结 整个过程不需要超过半分钟，操作简单，效果显著。这种方法通过调节呼吸和气流的方式来缓解膈肌的紧张状态，从而制止打嗝。亲测百试百灵，下一次打嗝时，不妨试试看，相信你也会有同样的惊喜效果！&#xA;如果你有其他止打嗝的小妙招，欢迎在评论区分享~</description>
    </item>
    <item>
      <title>这些日子我干了什么</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/34/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 17:23:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/34/</guid>
      <description>就是这样匆匆忙忙的度过一天又一天，偶尔会遇见一些意想不到的美好。&#xA;——题记&#xA;计划永远也赶不上变化，本来前几天我还准备好好复习期末考试，但是伴随着前几天杭州突然公布彻底放开，于是杭州各高校开始纷纷恐慌，掀起一波通知提前放假的高潮，没有通知提前放假的还在努力将考试时间提前，俺们学校属于后者，最初是定好期末考试时间截止到1月4号，然后将考试时间全部提前一周，事件开始越演越烈，越来越多的额高校直接通知放假，学生也开始坐不住了，毕竟大家都害怕感染，学校老师在周末下午紧急召开会议后，晚上发布通知剩下的课程改为线上课，希望学生早日回家，至于期末考试等到下学期开学再考，这一通知下来全校学生不为之沸腾，拍手叫绝，朋友圈的文案更是充满过年那样欢乐的气息，我想我是欣喜的，在振奋之余不免生起一丝担忧，从读书开始我从来都不喜欢在寒暑假这样的假期作业，即使小时候的寒暑假作业我都会在放假前全部搞定，总之，将学校的学习和回家的娱乐彻底分隔开来。这个学期直接考试我还能记着一些老师上课的内容然后接着复习一鼓作气考完，但是间隔这么一段时间，以我的脾性，估计等到放假之后就什么都不剩下了。实话讲，我很讨厌这种打扰计划的人，更喜欢按照自己既定的规划行事，计划之外的事情不仅让我感到烦躁，还会让我花出另外的时间去制定另外一套计划，关键要根据自己的心情和在这个时间段的执行力度来制定，这无疑是一个小的冲击。如今我不再选择自怨自艾，相比较我更喜欢享受当下，来不及思虑太多，通知下达的那一刻就开始和朋友疯玩，我们大声聊天、哈哈大笑、我们想着要不要回家，这一切都恍如梦中，明明大家前一天还在桌前愁眉哭脸的看书。&#xA;最近博客更新不是很勤快，主要是前几天比较忙碌，但是再怎么忙碌还是会有时间写博客记录的，主要内心的状态就是不想在一种自己紧绷的状态下写东西，于是一直拖到现在，这一篇博客应该是想记录一下自己一周在食堂三餐记录，其实也就两餐，因为不吃早餐。但是每天吃饭的时候拍照会忘记，我有点强迫症，感觉不完整了就没记录下去，但是总有一天会把这篇文章搞定的。&#xA;因为开始上网课和不用期末考试的缘故，时间就会莫名其妙的多出一些，这几天杭州天气真的很好，阳光格外明媚刺眼，想着要不去钱塘江骑车逛一圈，但是自己前不久才去过，风景总会看腻的，就转头去了自己备考期间心心念念、翘首以盼的猫咖店，吃了心爱的蛋包饭，和猫猫一起拥有一个平和愉快的午休。末尾附上图片：&#xA;第一张：蛋包饭 呜呼~我最爱的蛋包饭，这份蛋包饭简直集齐了我所有爱吃的元素，有咖喱、土豆、蛋以及牛肉，加上他家的红豆双皮奶，冰凉丝滑般的双皮奶，加上甜甜糯糯的红豆，谁能不爱上这样的搭配~&#xA;第二张：好多小猫咪 我去的时候只有我一个人，所有的可爱的小猫咪都在等待我的临幸，记得这个猫咖刚营业不久，我就去光顾了一次，那时候可能小猫咪们还没适应打工人的身份，小猫咪对我们好生疏啊，我们带着猫条也不来理我们。这次我去的时候明显感觉小猫咪们熟稔了很多，只要有客人去就开始围上来，有个小猫咪真的很霸道！！！一直扒拉着我的手想要吃完所有的猫条~&#xA;第三张：狸花小猫咪 我刚开始过去的时候他就在眯着眼睛睡觉，总感觉在用眼睛斜视我，哈哈哈！！！最后转念一想：可恶啊，小猫咪睡着睡着就把猫条赚到了😍😍&#xA;第四张：我的名字叫“万岁” 万岁是一只缅因猫，从当初的第一眼看见他我就被他的庞大的身形震惊，很多人说万岁更像是一只小老虎🎉，据店员介绍，万岁可是店主花了一万元买回来的，咦，这样的小猫咪咱可惹不起，啧啧啧🙈&#xA;第五张：两只猫咪 可能由于猫咖没有开空调的缘故，有几个小猫咪一直想跳上我的大腿取暖，我当然很乐意^_^，抱着一只小猫咪眯着眼睛小憩，等我睁开眼睛就变成两只小猫咪啦，一只小猫咪趴在我的肚子上，一只小猫咪趴在大腿上，整个人都是暖洋洋滴👀！有个小猫咪总是喜欢在我坐着的时候跳上我的大腿，然后先是在我的大腿上胡乱的踩上一通，然后就开始暖呼呼的蜷缩着猫身睡觉，他的瞌睡简直比我好多了~</description>
    </item>
    <item>
      <title>近期小记</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/149/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/149/</guid>
      <description>Recently listening to 《如果爱下去》— 张靓颖 最近做什么 工作 学习 娱乐 逛街 我是一个不喜欢随便打破生活规律的人，即使保持最原始的两点一线的生活我也会觉得自得其乐，在新的工作环境认识了新的工作伙伴，但是不打算互相靠太近，因为过往的经验告诉我，任何一段关系都是不可靠的，只有保持距离才是对大家都好的选择。&#xA;GitHub问题 关于拉取失败 解决方案如下：&#xA;直接在命令行指定选项：如果只想在这次拉取时指定策略，也可以直接在 git pull 命令后加上对应的参数： &amp;ndash;rebase：变基 &amp;ndash;no-rebase：合并 &amp;ndash;ff-only：仅快进合并 例如：git pull --rebase 但是遇到这样的错误： **❯** git pull --ff-only fatal: Not possible to fast-forward, aborting. 最终解决方案： 遇到的错误 fatal: Not possible to fast-forward, aborting 表示本地分支与远程分支不同步，无法进行快进合并。通常是因为远程分支上有更改，与本地的更改存在冲突。可以尝试以下方法来解决： 方案 1：合并更改 如果您希望保留本地更改并整合远程更新，可以执行 合并 操作：git pull --no-rebase。该命令会将远程更改合并到您的本地分支，保留您的提交，并在必要时处理冲突。&#xA;方案 2：变基操作 如果希望保持较为干净的历史记录，可以使用变基，将您的更改应用到更新后的远程分支之上：git pull --rebase。此命令会将您的提交放在最新的远程更改之上，使提交历史看起来基于最新的远程分支。&#xA;方案 3：重置本地更改（如果不需要保留本地更改） 如果不需要保留本地更改，并且只是希望将分支重置为与远程一致，可以强制更新， 将 &amp;lt;branch-name&amp;gt; 替换为您的当前分支名称（例如 main 或 master）。&#xA;git fetch origin git reset --hard origin/&amp;lt;branch-name&amp;gt; 方案 4：手动合并 如果上述方法未解决问题，您可能需要手动合并：</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
