<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on 长街短梦</title>
    <link>http://localhost:1314/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 总结 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo 0.125.1</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 08:18:04 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1314/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>工作守则指南</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/144/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 08:18:04 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/144/</guid>
      <description>亲爱的，你已步入职场许久，可能你会存在许多困惑或者不解，但是没关系，路是一步一步走出来的，经验是时间淘出来的，我将为你总结一下工作守则指南，希望你以后来补充或者更改:&#xA;“天上是不会掉馅饼的”。请切记，如果你的同事给你一些好处，或是上级领导希望你完成某事之后得到很多益处，请相信，那一定不是什么好差事，你先要评估好自己能不能完成，或者能不能禁得住诱惑； 工作是工作，生活是生活。谁都会遇见一些不好的人，比如你的领导经常贬低你，说你的任务完成不好，这是不好的事情，希望你能做一个钝感力超强的人，对于领导不好听的话语选择”左耳进，右耳出“，毕竟憋出毛病后公司也不会给你治病； 知世故而不世故。你经常听到旁边的同事说某某情商很高，于是你内心开始嘀咕，会不会是他暗示我情商很低，是的，有可能是这样，但是你又能做什么呢？难道你希望你自己一边领着温饱水平的工资，一边去给领导做一些端茶送水的事情吗？情商这个词语已经被大部分人用烂了，非不利于他者，即情商低；有利于他者，故情商高。你做一个有礼貌、耐心听讲、不乱发脾气、不在背后数落诋毁他人，不做损人利己的事情已然足够，毕竟相信你也已经接受了学校16年的素质教育； 多问、多学、多听。职场新人切记自顾自，为避免闯下大篓子，但也不要在意，这世界上的容错率说大也大、说小也小，或许你会被劈头盖脸的骂一顿，那就请看第2条守则，如果不是涉及到人身攻击、侮辱谩骂，请你多一点耐心，学到经验才是你第一步需要完成的事情，固然很多都是你认为没必要的内容； 天高任鸟飞。如果实在干不下去就给自己找好后路吧，路不是只有一条。 ps：好了，我已经成为祥林嫂了~</description>
    </item>
    <item>
      <title>hexo博客错误锦集</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/5/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 11:49:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/5/</guid>
      <description>最近刚把博客搭建成功，自己松了一口气，准备美美的为自己博客送上几篇文章欣赏一番，却不料后面的情况又层出不穷，真就是“一波未平，一波又起”，但咱也算是见过大场面的人了，所以冷静了一下，上网迅速一搜，事情差不多就美满解决了。&#xA;就像小时候做数学题一样，这些错误经历过了，不懂得记录下来，其实也算是白白经历了一遭倒不如不去经历这一遭。所以为了弥补本人“鱼的记忆”的缺陷，我决定慢慢将这些问题收集起来，并附上我当时成功的解决经验，这只能算作我自己的解决经验，并不能作为一个普遍经验使用，毕竟人类的真理是通过广大人民群众的共同的经历总结出来的，所以我一个也不能算做正确的、唯一的做法。&#xA;github仓库 当我推送到了github上之后，好家伙，给了我这一个警告，于是连忙使用“搜索大法”，最后的解决的方案是：&#xA;1.首先将本地博客的文件里面删除package-lock.json这个文件夹；&#xA;2.然后打开.gitignore将package-lock.json输入进去：&#xA;最后正常将本地博客push到github仓库，就会发现仓库里面没有了package-lock.json 最后把你删除的package-lock.json文件再还原回来就行了，以后正常推送都没问题了。 推送时出现问题 依旧是git出现问题，这个我上网搜了一下原因，但是我也看不懂，有兴趣可以去知乎上看一下这个回答,但是对于我的解决时终端输入这个代码git config --global core.autocrlf false ，这是廖雪峰老师的解决方案哦&#xA;发布时出现问题 不知道什么原因我用git add .. 推送就会出现这个问题，但是用git add . 就不会出现这个问题，刚开始的解决方案是输入代码 git master 还能有用，但是现在还是直接用git add . 推送&#xA;发布时出现问题 由于自己没有截图意识所以导致问题没有图片，但是是我一次推送的时候显示ssh_exchange_identification: Connection closed by remote host，刚开始上网搜了很多都说是ssh的问题，就是什么公钥、私钥的问题 ，但是我还是没找到具体的解决方案，终于在知乎上看到另一个解决方案:&#xA;我是直接使用第一种解决方法就可以了，因为我时刻都开着代理的，只需要关闭代理就好了</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
