<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kindle on 长街短梦</title>
    <link>http://localhost:1314/tags/kindle/</link>
    <description>Recent content in Kindle on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo 0.125.1</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 12:23:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1314/tags/kindle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>心心念的阅读器</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/76/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 12:23:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/76/</guid>
      <description>缘起 因为一些莫名其妙的心情，想入手一个墨水屏阅读器，在内心深处的几经折磨之下，还是最终入手了两台。原先读高中的时候就已经有了一台，在网上淘到的一个德国牌子，到现在都还能用，那时候不了解墨水屏市场怎么样，只是因为学生时期的窘迫觉得很是便宜就欣然下单，我到至今已有五年之余。只是因为是国外的系统，对于本土不是很友好，只能看书，不知道怎么导出笔记也就萌生了买其他的阅读器的想法。&#xA;Tolino 前面已有介绍，这是我的第一部墨水屏，当然我会有一些情结在里面，但是我还是希望介绍和推荐一下这个可爱的墨水屏。&#xA;Tolino 是一款设计用于阅读电子书的电子阅读器和平板电脑品牌。它在欧洲特别是德国、奥地利和瑞士很受欢迎。Tolino 设备提供了专门为电子书阅读而优化的功能，为用户提供了良好的阅读体验。&#xA;由于这个阅读器只在欧洲几个国家销售，所以国内无法使用，也就意味着你使用不了像一些阅读器该有的功能，比如联网和书城服务，至于像导书功能也就变得单一，通过连接线传送书籍，只不过这对于大部分人来说无伤大雅。本阅读器还有语言的壁垒，只支持德语、英语、荷兰语，只不过你总要相信国内产商对于汉化这项技能已经练就得炉火纯青。&#xA;说说我最喜欢这个阅读器的几处地方：&#xA;耐造程度：因为本身机子有点厚重感（这个不影响手拿），所以你大可相信他的抗摔能力，使用的几年期间我几乎放在任何地方都没问题。 屏幕清晰：这个阅读器的屏幕和国产上 1000 元上的阅读器屏幕没什么区别（为什么这么讲，我体验过，但别急我下面会介绍） 支持格式：常见的 epub、mobi、azw3 等主流文件格式，可以导入 pdf，但是不建议这样做，因为没有阅读器不会对 pdf 重新进行排版和分割，体验感不好 续航持久：因为每个 tolino 不同机型使用的系统不一样，据我所知 tolino vision 2 使用的双系统，也就是安卓和原生系统，Vision 6 使用的是 Android 8.1，但不会提供应用程序的安装， 背光选择：我购买的是 tolino vision 1，有背光，其他的型号差不多都支持，其中 tolino vision 2 还支持背部敲击翻页。 是否支持插内存卡：tolino vision 1 可以插入自己的内存卡，这就相当于扩大了阅读器的内存，这其实是我相当喜欢这款阅读器的一个优点。 以上是我在国内因为受限制而使用的体验，关于如果在国外支持 tolino 的国家使用则能体验到最棒的 tolino，比如下面的功能：&#xA;丰富的电子书选择：Tolino 设备与多个电子书平台完美配合，包括 Tolino 自己的电子书商店和合作伙伴商店。这使用户能够访问大量电子书，包括畅销书、经典作品和新书发布作品。 云存储和同步：Tolino 提供电子书的云存储，用户可以将其数字图书库安全存储。用户可以在多个设备上访问其图书，并同步阅读进度、书签和批注。 用户友好的界面：Tolino 设备具有直观和用户友好的界面，方便用户浏览电子书、调整设置和使用其他功能。它们通常包括词典查找、划线和做笔记等功能，提升阅读体验。 开放系统：Tolino 设备建立在开放系统上，支持多种电子书格式，如 EPUB 和 PDF。这使用户可以导入和阅读从不同来源购买或获取的电子书，使其在选择阅读材料方面更加自由和灵活。 与图书馆的整合：Tolino 设备通常与当地图书馆整合，使用户可以直接从图书馆的数字藏书中借阅电子书，并在 Tolino 设备上阅读。 全平台移动端 APP：Tolino 在全平台都可以登录 APP 管理你的书籍内容。 Kindle 为什么买 kindle 终于等到那个传说中的盖泡面神器，这次因为资金受限，在海鲜市场淘到一部几乎全新 kpw5 6.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
