<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daily-Record on 长街短梦</title>
    <link>http://localhost:1314/tags/daily-record/</link>
    <description>Recent content in Daily-Record on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo 0.125.1</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2025 15:12:59 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1314/tags/daily-record/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>#202503</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/153/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:12:59 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/153/</guid>
      <description>忙碌的一个月，但是很充实。&#xA;趁着自己还没对上海的新鲜劲过去，于是选择每个周末都去逛逛，去的地方不多，但是对于自己来说足够了，因为即将开始宅家生活。人就是这样的，喜怒无常。&#xA;同事每次都是说让我邀请她出去锻炼，说实话，我内心实在不愿意，因为一个人的旅行简直太美妙了，说走就走不用考虑所有人的感受。&#xA;最近比较苦恼的就是公司又要出去团建，为什么我这么倒霉，上一份工作也是刚进入公司不久就开始组织团建，这份工作也是刚工作一个月就开始组织团建，最关键的是和一大帮同事出去玩我是真的发怵，纠结万分之下还是同意去了，算是妥协了吧。&#xA;最近搬新家了之后给添置了很多东西，其中最让我感到满意的就是我的投影仪，打开投影看links的频道真的会感觉很治愈，然后就这样美美在家待了两天，这样天天窝在家里看电视电影真是美妙极了。 目前就这么多，下个月再见。</description>
    </item>
    <item>
      <title>#202501</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/152/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:44:16 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/152/</guid>
      <description>Recently listening to 姊妹仔-旺福 好久没有打开博友圈看看了，可能是因为大家都在过年的缘故，很多并没有更新。生活好像就是这样不紧不慢的过着，没有太大的变化，但是却悄无声息的发生了一些转变。日子太平淡了，以至于打开网页不知道该说些什么，能说的也就是反复的那些事情那些人，喜欢的或者讨厌的，都说过好几遍了，最初想记录生活的心态也变化了，明明可以写下自己的心情，但是最后还是一句明天再写吧，于是不了了之。表达欲逐渐下降并不是一件坏事，因为发现好像和周围的朋友立即表达是一件不错的事情，心情也会变的立马调整过来，不会憋在心里好久都在回味，作为2025年一年的初始，每天矜矜业业的上班，顺便和领导闹翻了，很少和外人产生冲突的我也想要就做一次自己吧，虽然早就知道小心眼的领导在另外一位同事回来时不会对我有好的策略，但是我算是有惊无险的度过那一个月，等着放假的最后一天回家过年，每天都等着堂哥的婚礼开始，这是我们家这一代的第一个孩子结婚，结婚算一件比较麻烦的事情，说起来我们去帮忙，实则我们几个小孩儿趁着机会又在一起玩闹，其实我们都不是小孩子了，最小的一个小孩子也已经年满20岁，父母没有催婚，只是笑着说明年就可以把男朋友带回家了，家里的哥哥也开始张罗着相亲，好像大家都活着一种喜悦氛围中。&#xA;上班第一天人事通知我说公司岗位调整，意思是希望我转岗，但是我第一时间回绝了，这种领导有时候挺没劲的，想要折腾一个员工却没有很好的办法，于是跟公司谈判要求辞职的赔偿，一家公司表里做的挺好，但是内里却要压榨员工的每一滴价值，谈判的时候一分也不愿意让步，着实让人厌恶，无能且不懂法的领导，跟着领导一起和稀泥的人事，经过几轮的谈判总算勉强能达到我心理的预期价值，加上刚回来就风寒感冒，可算把我折腾了几回好的，幸好我一直在做这方面的准备，也不至于被打的猝不及防。谈判的第一要素就是：比你的对手不要脸皮就行了。同样身为法务的朋友们劝我应当争取好自己权益，毕竟如果我都不争取，对于其他不学法的同事来说就会更绝望，我能理解他们的想法，但是我能力尽于此了，我尽可能在谈判中处变不惊有理有据，但是如果遇到无赖不断和你说绕过法律的对手，实在是难得说得通，我的心态还算可以，能拿到自己预期想要的东西就可以，而且作为一个成年人，我在做每一刻决策之前我就应该想到后面我会失去什么，我始终应该学会牢牢抓住自己可能得到的。&#xA;辞职后的几天本想着休息半个月处理好所有未完成的事情，也想着给自己缓冲的时间，但是因为不断的投简历又给自己增添了其他额外的工作量，其实对于我来说，不停下脚步，有着自己的容身之处已经很好了。过完这个年之后我心态已大作转变，我深知这转变的来源，但是我只能说一句生活就是这样的，不断的找工作养活自己，才能做一些自己喜欢做的事情，所有的外力都借助不来，此时才体会到高中老师所说的那句话：自助者天助也。幸好自己还有喜欢的东西才能支撑自己，倘若放弃家庭带来的桎梏，其他的流言压力，我想我能活得更加自我，还是要降低自己欲望，不断与自己和解，与生活和解，不触碰底线，随他人熙攘。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
