<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考 on 长街短梦</title>
    <link>http://localhost:1314/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 思考 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo 0.125.1</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 03:44:50 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1314/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>渐觉社会包容度走低</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/160/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 03:44:50 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/160/</guid>
      <description>日子不咸不淡地进行着。&#xA;可能生活就是这样吧——当你觉得平淡时，总会隐隐期待一些事情发生；而当麻烦接踵而至时，又会祈祷生活能再平静一些。&#xA;地铁里的小剧场 那天像往常一样，我卡着点赶地铁上班。&#xA;车厢里安静又压抑，两位老人推着婴儿车挤进来，试图穿过人群。突然，一声怒吼划破空气——“你压到我脚了！”&#xA;老人也不示弱：“我都提醒好几次了，你还不让！”&#xA;于是车厢瞬间炸开。&#xA;本以为这只是一次普通的口角，没想到旁边一位男士也加入了战场，指责老人“压脚不懂道歉”。三人吵得不可开交，东北口音此起彼伏，气氛一度剑拔弩张。&#xA;我本能地往旁边挪了挪，生怕他们动起手来。&#xA;整件事其实微不足道。那辆婴儿车只是擦到年轻人脚尖，几乎没什么痛感。可这点小摩擦，却被放大成了一场“正义之争”。更奇怪的是，争到后面竟有人喊出一句：“上海人就了不起啊！”——但听口音，他们都不是上海人。那一刻，我甚至笑出声，替“无辜的上海人”感到莫名。&#xA;我发现，年轻人的反击语气充满了“互联网味”：&#xA;讽刺老年人“抢地铁”、指责他们“倚老卖老”、甚至把地域偏见也掺进来。&#xA;仿佛他们不是在面对眼前的两位老人，而是在对整个网络上积攒的怨气宣泄。&#xA;那种戾气让我有点不舒服。&#xA;网络上的情绪，已经悄悄渗透进了现实生活。人们不再只是就事论事，而是带着立场、情绪、标签去看待每一个人。&#xA;考场外的突发事件 在周六的。&#xA;一位戴着墨镜、身材高大的男士，在安检时突然抢过扫描仪，对着自己脖子质问：“可以这样安检吗？！”&#xA;他的声音让全场瞬间安静下来。安检的小姐姐被吓得脸色通红，连声解释并道歉。但男子仍不依不饶，要求“复演”并“当众给个说法”。管理人员赶来后，他依旧情绪激动，非要把安检员带去办公室。&#xA;场面令人不安。那一刻，我只记得自己心跳加快，甚至害怕他会动手。&#xA;整个过程毫无必要——没有真正的伤害，却被放大成一场“受害者的控诉”。&#xA;容忍度的流失 自从社会经济下行的声音越来越多，人与人之间的容忍度也似乎在一点点消失。&#xA;以前的小摩擦，现在可能就是一场冲突。&#xA;以前一句道歉能解决的事，如今可能变成一场“立场对立”的辩论。&#xA;我们都在变得敏感、易燃。&#xA;可能是生活的压力，也可能是长期被网络上的戾气喂大的反应模式。&#xA;但无论如何，这种愤怒最终只会回到我们自己身上。&#xA;一个社会的成熟，不在于大家都能讲多少“道理”，&#xA;而在于——我们是否还能允许不同年龄、不同性格、不同背景的人，平和地存在。&#xA;小孩子可以偶尔吵闹，老人可以坐地铁出行，年轻人可以有情绪，但不该让情绪凌驾于理性之上。&#xA;群居社会，本就应该有各种不同的声音。&#xA;真正的包容，是允许每个人以自己的方式生活，而不是迫使他们符合某一种标准。&#xA;愿一切 Peace &amp;amp; Love.</description>
    </item>
    <item>
      <title>明明不饿却总是想吃东西？</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/123/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 22:36:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/123/</guid>
      <description> 五一放假这几天胃口一般，每天晚上明明不饿却总是想吃点东西。今天中午吃饭的时候明明是平日里最可口的食物也味同嚼蜡，但是下午和室友一起吃面的时候却胃口打开，我想，难道真的是和别人一起吃饭胃口要好一些，到了晚上也总是想吃些东西才过瘾，其实也并不饿。&#xA;为什么会出现这样的情况呢？&#xA;首先从个人的饮食习惯分析。去年很长一段时间我经历了一段运动+晚上疯狂进食的时期，加上我几乎都有晚上吃宵夜的习惯，近来有意识培养自己不要这样做，所以可能潜意识的饮食习惯对抗。&#xA;其次从心理学角度分析。不可否认的是，人们通常只在饥饿感很强和没有其它关注点的时候才感觉到饥饿，这就和你没有其他关注的时候就喜欢刷视频是一个道理。没有可以刺激人脑产生多巴胺的时候，多巴胺是一种神经递质，能够影响人的情绪和感觉，多巴胺的分泌和吃饭睡觉等都有关系。多巴胺使人感到快乐，而美食是最便捷且最快能让人感到快乐的东西。在经历了炎热的一天之后，想象着冰冰爽爽的、甜甜蜜蜜的冰淇淋奶茶等，嘴巴不知不觉分泌出津液，然后你就会越想越馋。不断填满的胃，就像慢慢填满你感到荒芜的心灵，缓解焦虑的情绪。美国的一项研究表明，当人们处于较大的焦虑与抑郁时，大脑会主动刺激身体分泌胃饥饿素，让人不自觉地想吃东西。特拉华大学心理与脑科学学院 Lisa Jaremka 教授和她的同事们就“孤独和饥饿感之间的关系”做了一个 42 人的相关实验研究。研究结果显示，在体重均处于正常的健康女性中，那些孤独感指数更高的女性的胃饥饿素水平更高，她们的饥饿感也更强烈。所以，你并不是真正的饿了，你需要的是培养一项其他的爱好来分享你的注意力，将你从零食的诱惑力上挪走。&#xA;最后从个人生理分析。是不是真如大家所说的，“你的身体在发出信号，你正在缺什么”，这种口号自古以来就占据在民间大众中，所谓“缺什么补什么”。我也在小红书上搜索到很多关于此的言论，这些帖子无非就是告诉大众：嘴馋不是你的错，是身体发出的预警，并因此一一罗列出各项物质，比如你想喝甜食奶茶，就是缺少维生素B，不知道这样说法是否有科学道理，但是对于一生都在缺乏维生素的中国人来说，补充一些维生素总归是什么问题的。毕竟本人亲身体验，以前饱受溃疡的折磨，从去年断断续续的补充维生素之后，溃疡频率几乎降到零，真是一个很好的体验。&#xA;总的来说，人们更倾向于胃口和情绪挂钩，一个人的情绪会极大地影响饮食体验，有专家则认为对抗”馋嘴“就是在对抗自己的欲望，一切都是在与个人欲望较量，其中伴随着心情焦虑、心理压力等问题，那如何判断自己存在真正的饥饿感还是因为情绪所导致的？首先你可以听听肚子是否有咕咕声（最简洁方式），其次四肢是否存在乏力状态，都是可以分辨自己是否真正饥饿感的方式。如果你知道你自己因为情绪问题导致的进食，则可以通过以下方式进行调整：&#xA;保持充足的睡眠状态； 坚持少食多餐，尽量选择不要在晚上进食； 多补充水分，用餐时补充水分能让您更有饱足感； 多运动，选择散步、听音乐参加聚会聊天等方式分散注意力； 日常选择高饱腹感的视频，比如鸡蛋、薯类等，尽量保证新鲜水果的摄入； 如果晚上十分饥饿可以时常备一些黄瓜，毕竟黄瓜的饱腹感很高，而且不容易肥胖。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>我为什么折腾博客？</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/119/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 22:36:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/119/</guid>
      <description>其实最开始有独立博客这个念头开始到现在，我最初想象的博客的样子我都差不多实现了，有一个能随时发布自己照片的位置，能随心所欲发布自己乱七八糟的想法的地方，想到什么说什么，这些都是我想拥有的。&#xA;那时候迸发出这些想法很正常，刚上大学，来到一个不熟悉的地方，周围人都说着普通话，找不到熟悉可以侃天侃地的伙伴，周围人都是生疏而又礼貌的，连班委叫你也是“喂，那个谁”，就这样默默无闻的生活了一年。其实我一点也不畏惧孤独，从小到大连我的朋友也是阶段性的，小学几个知心朋友，中学又是几个知心朋友。我只是很害怕，到最后我喜欢胡思乱想这一个特点也被这样日复一日的孤独抹去。&#xA;小时候我有记日记的习惯，大了之后我更多愿意在电子上写写画画，为什么不把自己爱写日记这一点继续下去呢？在打下文字的那一刻开始思考，开始复盘自己，开始学会记录每一刻的自己。&#xA;尤其是最开始我在网络上搜索到“博客”这一关键词的时候，好像找到了一个新的方向，学习如何没有成本的搭建博客是我最大乐趣，什么服务器，以前都没听说过，好像我这个00后挺落后的，到18岁才拥有自己的第一台电脑，才真正学会在网络上遨游。搭建博客最大乐趣在于你不断地找教程然后在跟着教程步骤慢慢地完成，过程伴随着太多次的“error”，但是又怎样呢？我还是惊喜于最后的成果，一个简陋背后却包含着很多错误的网站。&#xA;自从浏览了太多的博客之后，相当于见识了太多厉害的人，不再拘泥于学校里面的同学，看到很多人很多种可能，有居住国外的中国人分享生活，有很多程序员分享个人笔记，虽然看不懂，还是给自己带来了许多震撼，这种震撼来源于内心的真实感，在于文字带来的那种平静，相较于通过现在流行的视频去了解大多数人的生活，我更享受这种突然打开一个网页带来的视觉冲击，以及字里行间透露出来的真切感受来的舒服。所以最近把很多博客加入RSS，我认为RSS可能是访问各个博客最好且及时的方式了。&#xA;我们都在书写自己的故事。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
