<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记录 on 长街短梦</title>
    <link>http://localhost:1314/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
    <description>Recent content in 记录 on 长街短梦</description>
    <generator>Hugo 0.125.1</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 08:13:21 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1314/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>感受当下的力量</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/159/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:13:21 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/159/</guid>
      <description>某一刻，我突然就理解了什么叫做感受当下。&#xA;看着桌子上各种凌乱的物品，我猛一意识到我好像在逐渐摆脱一种临时性过渡生活，总是想着以后迟早会搬家于是选择什么东西都将就着，以前总是想着以后会怎么样，以后的生活怎么办，往往会忽略了当下，买东西想着以后能不能一直用，每件事情都是需要赋予意义，没有很大的意义就会放弃，也会因为各种所有理由放弃当下的渴望，想的太多，充满了恐惧和慌张。&#xA;其实，从小就有一个计划，买一个小小的房子，太焦虑未来老了以后会怎么办，这份恐惧直到现在也没消散，困在过去，望不穿未来。担忧事情或许是对的，但是似乎我的担忧已经成为我生活的常态，忽略了今天，忘记了今天的天气多么明媚。和朋友聊天的时候他突然问我一句，是不是对事情没有信心，我说，可能我是天然的悲观主义者吧。&#xA;但是，我相信自己，一个慢性子的人，迟早会在找到合适自洽的路上不断领悟，不断放下所谓纠结，也许某一天所有的都会释怀。</description>
    </item>
    <item>
      <title>永远在重复愚蠢历史</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/157/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:50:53 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/157/</guid>
      <description>”好像永远被困住了，不知道怎么走出去。“&#xA;小林说出这句话的时候深深吸了口气，以前的他从未意识到命运这只大手威力如此巨大，此刻只剩下麻木和说不出的绝望。&#xA;房间里很安静，只有老旧空调转动的呼呼声。他低头盯着桌上摊开的账单，红色的“逾期”像某种冷笑，提醒他生活并没有多少选择。&#xA;小林原以为自己会比父母幸运。大学、工作、城市，这些字眼曾像阶梯一样向上延伸，仿佛只要一步一步攀登，就能迎来光亮的未来。可二十年过去，他仍然停在同一个十字路口：收入始终捉襟见肘，感情悄然坍塌，而那本被他反复翻阅到起毛的司法考试教材，已陪他走过三次轮回，却依旧没有换来一纸通关的结果。前行的愿望始终炽烈，可脚步却似乎在原地打转。&#xA;他的父母亲，一生都在陌生的工地与厂房之间辗转劳作。他们没读过什么书，手里只有粗糙的老茧与几十年打工积攒下的疲惫。他们无法理解儿子此刻的困境，更不知如何伸手相助。母亲总是重复着简单的话语：“再努力一点，总会考上的。”父亲只是默默地抽烟，眼神里透着木然与迷茫，那是一种看不懂城市生活节奏、也听不懂未来语言的茫然。&#xA;小林心里明白，父母已将他们所有的可能都交付给了自己，把一生的力气都耗在让他走出故乡的道路上。可是，他们给予的尽头，只能是沉默。他们无法告诉他路在何方，只能在无声中见证他在循环里挣扎。&#xA;他这才意识到，历史并非高耸而遥远的叙事，它潜伏在每一个平凡人的命运里。父辈如此，他亦如此。愚蠢与无力，并不是书页上的抽象名词，而是代代相传的困境，像一条看不见的锁链，将人牢牢系在原地。&#xA;他想逃，却不知道逃往哪里。换个工作？换个城市？可那不过是把同样的循环搬到另一处场景。&#xA;电话响了，是母亲打来的。小林犹豫了一下，还是接起。&#xA;“儿子啊，上次借的钱，你什么时候能还点？家里也紧着呢。”&#xA;声音并没有指责，但每个字都像往他心口砸石头。小林喉咙动了动，却只吐出一句：“我尽快。”&#xA;挂掉电话，他盯着漆黑的手机屏幕，心里升起一个荒谬的念头：是不是所有人都在重复同样的历史？只是换了时间、地点和身份。挣扎、失败、妥协，最后归于沉默。&#xA;他突然觉得可怕。&#xA;——如果这一切注定要循环，人的选择还有意义吗？&#xA;（注：部分内容源自AI。）</description>
    </item>
    <item>
      <title>长大就是把自己重新养一遍</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/156/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:47:11 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/156/</guid>
      <description>好久不见啊，我亲爱的博友以及我的博客。&#xA;仿佛过一个世纪都没有打开电脑写点东西了，今天打开电脑就是一堆更新，更新我的Chrome、更新我的obsidian软件，似乎互联网永远在更新，人也是。&#xA;按道理说我是从今年3月份开始正式一个人租房子住，很难不说这事一个巨大的转变，开始结交各式各样的朋友，玩了很多好玩的东西，每个周末看似没有事情，但是行程都会安排的满满的。于是，博客就这样搁置了。虽然我也在不断通过各种途径，包括小红书、微信朋友圈等不断更新我的情绪、诉说我值得纪念的每一刻，但是博客始终不一样，有种神奇的魔力，当我打开文档写点什么的时候，于是万籁俱寂，此时此刻文思泉涌。前不久看到鲁豫和易立竞的对话，我意识到一点，无论我是通过什么表现自己，一种不自觉的表演意识就会觉醒，无论是朋友圈精心挑选过的图片，亦或是那些经过反复琢磨的文案，都展示着一种充满表达欲的自我。但我并不想对这样的自己批判，成长就意味着自己想要做一些以前从未尝试过的东西，比如我开始把头发染白，这一直都是我小时候就期盼的，拥有一头白发，当然酷极了；或者开始打耳钉，因为很痛所以一直都没有提上议程，但最近鼓起勇气做了；再或者开始和朋友去微醺，微醺之后睡个好觉；最近又开始琢磨以后养只小猫了，当然需要一只超级大猫，那样就不会感到寂寞，也就不会在需要抱抱的时候总是看着视频里的小猫发呆。似乎这一切都在往一个方向，那就是“我成长了,但也决定把自己重新养一遍”。&#xA;这个话题当然在互联网上很火，从未意识到我和大多数互联网上有很多和我一样的人，我只是说，我们只是偶然都选择了一样的道路。无论是选择用购物来满足自己小时候没有拥有过的东西，还是其他，这些似乎成为一种大多数人长大的第一选择。也有可能这事大多数00后都有的选择，包括我身边和我一样的好多同龄同事，我们有一样的家庭烦恼，有相似的精神理念，说起那些共同的话题来滔滔不绝，就像熟悉的陌生人。所以后来的我更加坚定相信，人与人之间是有磁场的，有的人你见第一面就喜欢上了，有的人即使你相处一百天也不会来电，送给我的同事。</description>
    </item>
    <item>
      <title>#202412</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/150/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 12:32:17 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/150/</guid>
      <description>Recently listening to My Love Mine All Mine 工作# 办公室的上班搭子说要辞职了，我心里是恐慌的，更多的是迷茫，因为办公室估计就只有我和另外一个领导，平时领导话有点多，她还能帮我应付着，我不想说话，现在她要走了，不知道我和领导估计想看无言😑，我喜欢纯粹的做事，不喜欢花太多时间在没用的事情上，很多事情其实大家纯粹一点这个世界就会美好一些，但还是走一步看一步吧，能不能熬过这几个月，毕竟在这个环境下我没遇到很过分的人，遇到的同事对我还不错，大家都比较友好交流。&#xA;做菜# 买了一个小锅，于是喜欢上了做菜，我的做菜步骤很简单，一个火锅底料，然后加上自己所有想吃的食物，就可以美美饱餐一顿。小时候总是觉得家里面做的菜不好吃，期盼着自己长大后想吃什么就吃什么，后来也逐渐实现，天天下班吃烧烤终于把自己吃上火难受了好几天，烧烤固然好吃，还是健康最重要，于是想着煮一些健康的食物，这个季节大街上都是卖的菠菜、白菜、萝卜，看着新鲜的蔬菜内心狂喜，我想干脆直接转变成为素食主义者算了，但也只是心里想罢了，我还是深爱着各种鸡鸭鱼肉，其实真正让我甘心每天吃蔬菜的重要原因还是在于食品安全问题，最开始每天下班出去吃饭吃着就一天突然发现为什么外面的肉都有一种奇怪的味道，实在是有些难以下咽，便慢慢督促自己不再吃外面的肉，其实这一点我很敬佩我的妈沫，她就从来不吃外面所有的肉，包括我最喜欢并且深爱着的肉包子。喜欢做些东西这件事是发生在我毕业那段时间，在家里面呆着然后做各种奶茶、柠檬茶还有各式各样的土豆（哦，我是忠诚的土豆教），这些在小红书上的教程遍地都是，也是对于新手小白最容易成功的，每次的一次小成功都会让我开心满满，沉浸入做菜、做食物似乎是一种让人解压的事情，虽然过程些许兵荒马乱。&#xA;最近有学到的一些包括柠檬水、煎饼，效果都很不错，尤其是今晚上的煎饼让我很开心，一个大大的煎饼真的就在我的手下诞生，而且是一次成功～&#xA;自制柠檬水 我爱生菜 超绝煎饼 领导辞职# 虽然才入职三个月，但是却恍如隔世，一下经历的事情也很多，忙忙碌碌的一天过一天，从我入职以来，领导抱怨最多的就是老板，确实我们老板是真的问题很大，一个暴发户突然公司变大了却学不会如何管理，学着其他公司招一堆专业人士进来却还是要自己一揽子管理，总是天天开会开会，想学着人家大公司天天人才组织管理，各种互联网公司用烂的词语，其实一点内核也没有，想起来前段时间看小红书说大厂现在又开始白话文运动了，也就是不再创造新词开始说人人都听得懂的用词，果然历史的车轮就是不断重复，从一个极端走向另一个极端。我个人最讨厌别人天天陈词滥调，在这种环境待下去脑子会变迟钝坏掉的，所以我的打算目前有点迷茫了，加上领导因为周六和老板吵架了就果断辞职，领导人到中年，房贷孩子上学都是有的，只不过他以前是在大企业呆过几十年了，所以家底也还算丰厚，辞职也不算意气用事。&#xA;说起来，我领导估计是大公司高位置坐久了，做事情不允许任何人出现任何反驳，只要你咨询一点事情不合他的意思就会对你你不满意，只不过我已经渐渐学会，别人对你的评价是别人的课题，最重要的是如何看待自己，不会对他的这种评价轻易贬低自己，因此工作的时候也会出现一些小摩擦吧，但是其他方面这个人还算正常，对于我这种职场小白也算照顾，对于老板很多的无理要求也能帮我们抵挡一些，对于开会这种能不带上我们就不带，尽管老板已经要求了好几次我们需要开会，上周五听了老板开会简直对我精神污染，我需要学习更多的东西才能把这种污秽从我的脑海里除开去，老板开会就是乱扯啥也不说，就按照我们这种小公司的体量一天天哪有那么多会议需要指导，开会没有任何主题，就随便领导说到哪讲到哪，开会没有时间观念，延迟会议时间是经常的事情，难道员工不需要干活了吗？整天的口号就是向上管理向下管理我都听着想吐了。&#xA;说起来，上班搭子本来是要辞职的，结果停薪留职去读书去了，办公室本来就只有三个人，现在就是剩下我一个人了，但是我估计也不会在这呆太久，所有人都说第一份工作很重要，在这呆久了我怕我以后成了一个麻木不会思考的人，工作是重复无聊的这都是正常的，但是进入一个类似传销类的公司天天喊着公司企业文化更是想要杀掉我，我实在忍受不了我的个性和精神一点点被磨灭。我最开始都能感受到这个公司大部分员工都算正常和善，但是偏偏存在一堆傻子领导，果然太正常的人当不了领导，又一次深刻的理解那句“中国连资本家都没有，有的只是一大帮奴隶主“，只能说在普通人的生活中慢慢学会接触这些，接受你生活中总会遇到一群不正常的人，然后再好好疗愈自己。&#xA;新年伊始# 不知不觉就要跨年了，今年堂哥也已经准备举行婚礼了，两个人经家里人介绍恋爱两年终于定下来。我总说我对年龄没有任何切实的感受，慢慢看着自己身边的人换了一波又一波，从小学同学到大学同学，大家的联系逐渐变少到无，前段时间自己好像也变得开始对工作上心，和领导吵架之后还是放不下辞职的念头，本来就是想着吵架之后光明正大的辞职，但是我这部门只剩下我一个人，加上最近又是公司开始繁忙的时间，所以又开始苟着，还是那句话，如果不去争取不去大吵大闹就会永远有人踩在你头上，我领导总拿着我是刚毕业的新生压着我说必须什么都听他的安排，我最讨厌别人对我一副说教的嘴脸，尤其是当我对你这个人没有什么好感的时候，永远欣赏有能力有实力的人，但是不喜欢那种没实力却喜欢各种捉妖折磨的人，那天和领导大吵一架，虽然是我单方面输出，是我第一次对外人这么不留情面，还是改不了对别人生气的时候就想掉眼泪，但是以后会逐渐适应的。&#xA;所有的事情都是走一步看一步，但不排除意外发生。今年自己好像又勇敢了一些，以前自己总想着不想出门，想着在一个地方呆着老就行了，后来一个人偷着去了深圳去了上海，一个人来到宁波生活，虽然我以前都不知道这些城市怎么样，但追随内心的想法应该是没错的，父母都不知道我这一年竟然发生了这么多事情，也认识了很多新的朋友同事，虽然也遇到不好的人，但是总体来说我的运气还是不错的。以前对未来没有任何幻想，总是像个蜗牛一样走一步看一步，但是后来才知道如果不走快点迟早会被拍死在社会的沙滩上，以前总是追求稳定，现在才知道原来最大的不变就是变化，没有人和事一成不变，那只是一个属于小女孩的幻想。我想着以后在每个城市去旅游去生活，选择自己喜欢且舒适的人永远保持联系，永远保持理智与热情。&#xA;又是一年冬季，对2025的最大新年愿望就是希望明年冬天能去哈尔冰看雪，想想就美好，在地理书上写的中国最北端漠河看着厚厚的积雪，啊，我心心念着的雪！！！&#xA;最后提前祝看到这篇博客的博友2025新年快乐，希望每个人都幸福健康！！！</description>
    </item>
    <item>
      <title>记录一次电动车撞车</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/146/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 11:16:56 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/146/</guid>
      <description>前天下午兴致冲冲的骑着小电驴准备去逛街，结果在一个商贸城入口转弯处撞上了一辆小轿车，回想当时的自己可谓印象深刻，在非机动车上直行，突然就在前方一米多一点出现一辆小车停住，虽然努力刹车，但是还是由于惯性的关系冲击到车门上，摔倒当时身体没什么疼痛感受，起来后发现手上一大块擦伤淤青肿起来，左腿膝盖处也出现一大块淤青，还好对于这种小伤比较能忍受，司机是一个带着小孩子的阿姨，可能也是第一次遇见这样的情况，我们俩都不知道如何处理，站起来之后因为我能感受自己的骨头应该是没什么问题的，就是淤青地方比较疼痛，旁边等公交车的几个热心本地阿姨帮我把我扶起来看我的伤势，本来那时候我想着和司机商量先带我去前面的人民医院敷点药在伤口上，但是她还是犹豫着报警了，所以我想那就等警察来再说吧，但是因为交警在处理另外的事故，所以要等一会儿，这过程中司机的弟弟也来现场看了下情况，说最后怎么处理，说害怕我手上或者膝盖上的骨头出现问题，按照当时的情况我知道大概率交警来了判定轿车的全责，我带着头盔速度不快，没违反交规，比较感动的是旁边那个阿姨一直再帮我说话，说我选择让司机带我医治属于是人心善，因为我自己没说报警的事情，也在和司机说交警会判的她的责任，司机在思虑之后还是决定不让交警来到现场先带着我医院，万幸的是医院就在事故两公里以内，我们很快到达了医院，但是因为我们已经报警，所以医院里面不能当做普通骨科挂号，只能选择挂急诊，挂骨科然后照CT，手淤青地方和膝盖地方照了之后医生说一点问题也没有，这时候能感受到那个司机一下也放松下来了，也能和我轻松说话了，交警来到急诊的地方询问我们的基本案情，说如果我们俩私下不能解决，就到时候去交警局定责然后协商，我说我周一要上班，那个司机因为想着如果我有什么其他的问题就会出一大笔医疗费，所以一开始她还开始想着去交警局定责，万幸最后检查没什么问题，最后医生说拿几个冰袋敷一下就可以了，连药都没给我开。&#xA;借用王钢同志的情景图 最后已经差不多天黑了，我们商量了一下医院检查费用和小电驴的后续修补费用，还是开着我的小电驴去逛街了，一生要逛街的中国女人。手上的伤和膝盖上的伤当时不是很痛，到了晚上睡觉之前整个人都还感觉良好，但是睡了半夜突然被白天的撞车噩梦惊醒，加上感觉没有淤青的右膝盖处竟然隐隐有点痛睡不着，直到第二天醒来，发现自己的右手整只手酸痛且小臂伸不直，然后我想着不会后劲这么大吧，但是没办法，要先去考试，等到今天的时候手臂好了一点，上网搜索了一下他们说可能是手臂的肌肉拉伤了，我想着应该也是，其实我有点后悔自己为什么照CT的时候为什么不给右腿膝盖没有淤青的地方也检查一下，因为我确实不知道为什么右腿膝盖旁边也会出现痛感，包括手臂的酸痛处，只不过我想着这些应该还好，本来医生给我开的三天休息证明也没用得到，有时候真的很倒霉啊。&#xA;逛街晚上回来的路上自己对骑车都已经ptsd了，总是感觉会不会突然有车冲出来，在经过一个十字路口红绿灯后，阴影处竟然藏着差不多有十个交警，我旁边那对骑车也没戴头盔的情侣一下子被拦下来了，现在的交警真是会检查，那一刻很庆幸自己什么戴好头盔的，要不然就是一天之内两次被交警叔叔问话了。回来后想着现在真的处处都是交通事故，以前总是听说，现在突然发生在自己身上还是感到猝不及防。还是要切记：遵守交规，珍爱生命。</description>
    </item>
    <item>
      <title>工作守则指南</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/144/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 08:18:04 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/144/</guid>
      <description>亲爱的，你已步入职场许久，可能你会存在许多困惑或者不解，但是没关系，路是一步一步走出来的，经验是时间淘出来的，我将为你总结一下工作守则指南，希望你以后来补充或者更改:&#xA;“天上是不会掉馅饼的”。请切记，如果你的同事给你一些好处，或是上级领导希望你完成某事之后得到很多益处，请相信，那一定不是什么好差事，你先要评估好自己能不能完成，或者能不能禁得住诱惑； 工作是工作，生活是生活。谁都会遇见一些不好的人，比如你的领导经常贬低你，说你的任务完成不好，这是不好的事情，希望你能做一个钝感力超强的人，对于领导不好听的话语选择”左耳进，右耳出“，毕竟憋出毛病后公司也不会给你治病； 知世故而不世故。你经常听到旁边的同事说某某情商很高，于是你内心开始嘀咕，会不会是他暗示我情商很低，是的，有可能是这样，但是你又能做什么呢？难道你希望你自己一边领着温饱水平的工资，一边去给领导做一些端茶送水的事情吗？情商这个词语已经被大部分人用烂了，非不利于他者，即情商低；有利于他者，故情商高。你做一个有礼貌、耐心听讲、不乱发脾气、不在背后数落诋毁他人，不做损人利己的事情已然足够，毕竟相信你也已经接受了学校16年的素质教育； 多问、多学、多听。职场新人切记自顾自，为避免闯下大篓子，但也不要在意，这世界上的容错率说大也大、说小也小，或许你会被劈头盖脸的骂一顿，那就请看第2条守则，如果不是涉及到人身攻击、侮辱谩骂，请你多一点耐心，学到经验才是你第一步需要完成的事情，固然很多都是你认为没必要的内容； 天高任鸟飞。如果实在干不下去就给自己找好后路吧，路不是只有一条。 ps：好了，我已经成为祥林嫂了~</description>
    </item>
    <item>
      <title>新主题</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/47/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 18:04:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/47/</guid>
      <description>我又又又又又换主题啦，这个主题是西瓜撞地球这位仁兄推荐的，当时第一眼就喜欢上了，但是这个主题年久失修，作者最后一次提交依然停留在四年前，当时对于hexo主题的结构又不太熟悉，还不知道怎么改动，中途还小小的换过一次，但是其他方面不满意就放弃了，前几天忙的团团转，这几天想休息就想着把这个博客主题研究研究，于是终于还是有点眉目，从周二开始琢磨，到这个周末，刚好一个周的时间，上网搜了很多的教程，终于进入到尾声，其实昨天晚上我还在想，要不就算了，但是还不甘心，毕竟花费了这几天的时间，搞得我生活作息都不规律了。我也不知道为什么一眼就看中了这个主题，直到前几天有个朋友留言说“这个主题看起来很文艺”，我才恍然明白，原来我一直都是钟爱这类偏文艺风的风格。但是不知道这个主题还能坚持多久，想当初信誓旦旦的说自己再也不换主题，现在感觉还是把话说太满，现在只能祈祷与下一个怦然心动的主题相遇的时间晚一点，但这种可能性比较大，大部分的hexo博客主题和hugo博客主题我几乎都浏览完毕了，就遇见这几款中意的。&#xA;这个主题的改造相较还是比较简单的，我发现我写到一半的文章又开始去改动博客设置了，过程中遇到的很多问题我都不会，比如移动端适配，到现在我也不知道我的朋友圈页面怎么适配移动端，等到我哪天灵魂开窍了再说，以及我几天一直在找文章想弄明白GitHub action是怎么回事，发现看懂了，但是自己写一个代码还是不会，所以还是“借鉴”了其他人的代码，弄明白GitHub action的最终目的是想和obsidian连动起来，但是最终还是有一些缺陷，比如为什么obsidian每次使用obsidian-git插件上传改动到仓库的时候都会显示No changes to push，也就是我的改动上传不了GitHub，但是从新关闭再打开仓库上传一次就成功了，如此循环往复，难道这就是我追求的丝滑写博客流程，绝对不是，但我还没找到问题在哪，所以想借用另外一个obsidian插件shell command，大概初步设想是利用shell command运行.\hexo.sh，实现一键上传博客，再为shell command设置一个快捷键，这样在obsidian写好文章，然后点击快捷键的就可以了,可惜的是我还没实现，很好，到这篇博客写完也没弄好。&#xA;根据上面，目前剩下的问题有：&#xA;朋友圈移动端适配 友链页面朋友圈适配 hexo+obsidian+GitHub写作工作流程 obsidian-git插件偶尔会失效 meta栏的爱心点击数据和热度显示已经失效不知道怎么回事。 后续，发现一个问题，hexo-deployer-heroku这个插件好像最近有点问题，导致我使用obsidian git出现问题，当我删掉根目录下.deploy_git这个文件后，obsidian-git就恢复了正常，于是我决定卸载这个插件，我估计前几次我执行GitHub action失败也有这个插件的问题。一个小问题就是我在obsidian里面改动一个小标点的时候它竟然提交不上去，气死我了。以及显示这Aborting commit due to empty commit message是啥意思啊,真的状况百出。&#xA;更新 2023年03月20 1:18 meta栏爱心和热度显示不正确的原因找到：原来是必须使用国内版的leancloud才可以，并且必须是备案的。&#xA;更新 2023年03月20日 11点 朋友圈移动端适配解决。&#xA;更新 2023年03月20日 12:39 友链页面朋友圈适配解决&#xA;更新 2023年03月22日 13:45 安装两个hexo博客速度优化的插件：&#xA;1.安装资源压缩插件 npm install hexo-neat --save 在博客目录文件_config添加如下代码：&#xA;# hexo-neat 压缩 neat_enable: true # 压缩html neat_html: enable: true exclude: # 压缩css neat_css: enable: true exclude: - &amp;#39;**/*.min.css&amp;#39; # 压缩js neat_js: enable: true mangle: true output: compress: exclude: - &amp;#39;**/*.</description>
    </item>
    <item>
      <title>一周三餐记录</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/42/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 11:44:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/42/</guid>
      <description>算作对这篇文章这些日子我都干了什么的填坑吧！记录自己一周的三餐（大部分在食堂），准确来说是两餐，不太爱吃早餐。&#xA;2023/02/20 周一 早餐：一个茶叶蛋、一个肉包 晚餐：麻辣烫 2023/02/21 周二 早餐：一个肉包、一个茶叶蛋 午餐：蛋羹和莴笋 晚餐：炒河粉 2023/02/22 周三 午餐：土豆丝和水煮肉片 晚餐：牛柳和茄子 2023/02/23 周四 午餐：土豆丝和牛柳 晚餐：肥肠面加蛋 2023/02/23 周五 午餐：牛柳和土豆片 晚餐：番茄蛋包饭和土豆泥 像杭州这样的稍微高消费城市来说，我觉得学校食堂的餐费真的是良心价了，如果每个都在食堂消费，就能节省下不少伙食费。但对于一个在云贵川长大的孩子，俺认为杭州也算作名副其实的”美食沙漠“，哈哈哈。&#xA;哦，对了，这个周最佳应该是土豆丝和牛柳，真的超级好吃，强烈推荐！！</description>
    </item>
    <item>
      <title>先秦文化最后一堂课</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/24/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:44:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/24/</guid>
      <description>白马非马 [原文]&#xA;“白马非马”，可乎？&#xA;曰：可。&#xA;曰：何哉？&#xA;曰：马者，所以命形也；白者，所以命色也。命色者非命形也。故曰：“白马非马”。&#xA;曰：有白马，不可谓无马也。不可谓无马者，非马也？有白马为有马，白之，非马何也？&#xA;曰：求马，黄、黑马皆可致；求白马，黄、黑马不可致。使白马乃马也，是所求一也。所求一者，白马1不异马也；所求不异，如黄、黑马有可有不可，何也？可与不可，其相非明。故黄、黑马一也，而可以应有马，而不可以应有白马。是白马之非马，审矣！&#xA;曰：以马之有色为非马，天下非有无色之马也。天下无马可乎？&#xA;曰：马固有色，故有白马。使马无色，有马如已耳，安取白马？故白者非马也。白马者，马与白也；马与白马也，故曰：白马非马也。&#xA;曰：马未与白为马，白未与马为白。合马与白，复名白马。是相与以不相与为名，未可。故曰：白马非马未可。&#xA;曰：以“有白马为有马”，谓有白马为有黄马，可乎？&#xA;曰：未可。&#xA;曰：以有马为异有黄马，是异黄马于马也；异黄马于马，是以黄马为非马。以黄马为非马，而以白马为有马，此飞者入池而棺椁异处，此天下之悖言乱辞也。&#xA;曰：有白马，不可谓无马者，离白之谓也。不2离者有白马不可谓有马也。故所以为有马者，独以马为有马耳，非有白马为有马。故其为有马也，不可以谓马马也。&#xA;曰：白者不定所白，忘之而可也。白马者，言白定所白也。定所白者，非白也。马者，无去取于色，故黄、黑皆所以应。白马者，有去取于色，黄、黑马皆所以色去，故唯白马独可以应耳。无去者非有去也；故曰：“白马非马”。&#xA;出自《公孙龙子·白马论》&#xA;白马非马是一个什么问题？&#xA;《公孙龙白马论中的指称问题》——任远 刘玉宇&#xA;当代中国学者对“白马非马”的评论有三个重点：&#xA;其一是从逻辑学的角 度，侧重放在“非”字的解释上，指出公孙龙与客方之间存在着“全异”和“有异”、“等 同”与“属于”的误解。根据这种解释，“白马非马”所表达的论题是“白马类有异于马类” （换言之，所谓“白马”和“马”的外延不同）。&#xA;其二是从柏拉图实在论的角度，指出公孙龙已经阐明了个体和共相的差别，“马性”和“白性”的剥离体现了先秦思想家抽象把握世界的能力，由此建构出关于中国古代哲学的形上学论断。根据这种解释，“白马非马”所表达的论题是，“白马”所代表的共相不同于“马”所代表的共相（换言之，所谓“白马”和 “马”的内涵不同）。&#xA;其三是从符号学的角度，强调“白马非马”论题涉及的既非关乎实在的事实论断，也非关乎思维的抽象论断，而是面向语言本身的一个论题。根据这种解释， “白马非马”论题表达的是符号“白马”不同于符号“马”。&#xA;有的人认为“白马非马”实则是一种诡辩，试图扰乱人们原有的认知和框架。如同一个人不能踏入同一条河流、昨日之我非今日之我。上面一段摘抄试图从逻辑的角度解释，“非”在逻辑命名符号中表示否定逻辑，白马非马可以解释为“p非q”，p是如何不等同与q的是我们值得探究的一个问题。或者说“马”只是一个符号，但是公孙龙则认为“白马”是物质、实体的，“白马”又是如何从“马”这个抽象中抽离出来的呢？&#xA;天下万物生于有 有生于无 [原文]&#xA;反者3道之动，弱者4道之用。天下万物生于有5，有生于无6。&#xA;出自《道德经》第40章&#xA;[译文]&#xA;循环往复的运动变化，是道的运动，道的作用是微妙、柔弱的。天下的万物产生于看得见的有形质，有形质又产生于不可见的无形质。&#xA;“无”是指什么？&#xA;一般来说，无是指虚无、没有，天地万物生于混沌之中，“无”是最开始、原始的状态。在《道德经》中第一篇老子已经表明了“无”是什么，“道可道也，非恒道也。名可名也，非恒名也。无名，万物之始也；有名，万物之母也。故恒无欲也，以观其眇；恒有欲也，以观其所徼。两者同出，异名同谓。玄之又玄，众眇之门”。&#xA;有用之用 [原文]&#xA;庄子行于山中,见大木7,枝叶盛茂。伐木者止其旁而不取也。问其故,曰:“无所可用。”庄子曰:“此木以不材8得终其天年9。”&#xA;夫子出于山,舍于故人之家。故人喜,命竖子10杀雁11而烹之。竖子请曰:“其一能鸣,其一不能鸣,请奚杀?”主人曰:“杀不能鸣者。”明日,弟子问于庄子曰:“昨日山中之木,以不材得终其天年;今主人之雁,以不材死。先生将何处?”庄子笑曰:“周将处乎材与不材之间。”&#xA;出自《庄子·山木》&#xA;“人皆知有用之用，而莫知无用之用也。”&#xA;出自《庄子·人间世》篇末&#xA;如何理解有用？&#xA;有用无用只是相对与个体而言，一棵参天大树，对于伐木工来说是有用的，但是对于不需要他的人就是无用的。一个人想要成为栋梁之材、有用之人，“有用”是相对于谁来说才是真正做到“有用”，国家、社会还是人民。于我有用当用，相反，于我无弃之。这是一种功利之心。&#xA;马 : 原作“者”。从《百子全书》本改。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;不 : 或作“是”。《百子全书》本“不”作“是”。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;反者：循环往复。一说意为相反，对立面。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;弱者：柔弱、渺小。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;有：这里指道的有形质，与一章中“有名万物之母的”的有“相同。但不是有无相生的“有”字。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;无：与一章中的“无名天地之始”的“无”相同。但不同于“有无相生”的“无”。此处的“无”指超现实世界的形上之道。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;木：树。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;不材：没有用处。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;天年：自然寿命。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;竖子：小子,家童。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;雁：古代有雁报晓的说法。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>近期小记</title>
      <link>http://localhost:1314/posts/149/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1314/posts/149/</guid>
      <description>Recently listening to 《如果爱下去》— 张靓颖 最近做什么 工作 学习 娱乐 逛街 我是一个不喜欢随便打破生活规律的人，即使保持最原始的两点一线的生活我也会觉得自得其乐，在新的工作环境认识了新的工作伙伴，但是不打算互相靠太近，因为过往的经验告诉我，任何一段关系都是不可靠的，只有保持距离才是对大家都好的选择。&#xA;GitHub问题 关于拉取失败 解决方案如下：&#xA;直接在命令行指定选项：如果只想在这次拉取时指定策略，也可以直接在 git pull 命令后加上对应的参数： &amp;ndash;rebase：变基 &amp;ndash;no-rebase：合并 &amp;ndash;ff-only：仅快进合并 例如：git pull --rebase 但是遇到这样的错误： **❯** git pull --ff-only fatal: Not possible to fast-forward, aborting. 最终解决方案： 遇到的错误 fatal: Not possible to fast-forward, aborting 表示本地分支与远程分支不同步，无法进行快进合并。通常是因为远程分支上有更改，与本地的更改存在冲突。可以尝试以下方法来解决： 方案 1：合并更改 如果您希望保留本地更改并整合远程更新，可以执行 合并 操作：git pull --no-rebase。该命令会将远程更改合并到您的本地分支，保留您的提交，并在必要时处理冲突。&#xA;方案 2：变基操作 如果希望保持较为干净的历史记录，可以使用变基，将您的更改应用到更新后的远程分支之上：git pull --rebase。此命令会将您的提交放在最新的远程更改之上，使提交历史看起来基于最新的远程分支。&#xA;方案 3：重置本地更改（如果不需要保留本地更改） 如果不需要保留本地更改，并且只是希望将分支重置为与远程一致，可以强制更新， 将 &amp;lt;branch-name&amp;gt; 替换为您的当前分支名称（例如 main 或 master）。&#xA;git fetch origin git reset --hard origin/&amp;lt;branch-name&amp;gt; 方案 4：手动合并 如果上述方法未解决问题，您可能需要手动合并：</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
